PandaMart標錯價變1折！深夜湧進千筆訂單 超市存貨不足 外送員在店外乾等

有網友在臉書社團貼出一張照片，台南一間商店外，擠滿了foodpanda的外送員，外送員與機車擠到正常馬路上。原來foodpanda在台南推出24小時「熊貓超市」，商家標錯價，一折出售，深夜湧進千筆訂單，但商家無預警取消所有人訂單，外送員只能在商店外，進退兩難。

Pandamart熊貓超市是foodpanda官方經營的線上商店。台南首間主打24小時出貨的「熊貓超市」，因系統標錯價，如容量1858m的統一瑞穗鮮乳，原價約179元，網上只賣25元；930ml的罐裝瑞穗鮮乳，原價85元，網上標價也僅16元，網友爭相走告、瘋狂下單。

不過後來許多訂單遭到無預警取消，超市人員拒不出貨，外送員得知系統出包後，擔心遭客人負評，不敢輕易離開現場，只能茫然乾等。直到公司方出面解釋，請外送員別再等待，早點休息，公司會與現場夥伴溝通取消訂單，所有現場等待的外送員，也都可以獲得該單報酬加倍的補償。

台南市主任消保官馮祺雯表示，「如果說契約已經完成，也就是說消費者已經下訂、完成付款，那foodpanda公司就有履約的義務。」

對此，foodpanda發出聲明，強調所有訂單都依約出貨，因為商品存貨不足，不得不取消部份訂單，已經向100多位受影響的消費者致歉，提供全額退款及補償券，外送員也會取得相對應的報酬，也會優化系統，避免狀況再次發生。

foodpanda資深經理郭昕宜表示，「針對取消的訂單部分，我們除了全額退款之外，也會致上補償券，向消費者道歉。那外送夥伴的部分呢，所有外送夥伴，在現場等待的時間，我們都會加發報酬。」

雖然foodpanda提供補償，不過消保官強調，如果這100多位消費者不滿意，可以提出申訴，也呼籲該公司請善盡企業責任。

雖然foodpanda提供補償，不過消保官強調，如果這100多位消費者不滿意，可以提出申訴，也呼籲該公司請善盡企業責任。

全額補償即係每支比返十幾蚊台幣你

兇宅有次都標錯
咪又係cancel晒

錯價9成都唔出貨架LA. 又唔係咩新鮮野.

肯出貨就當賣廣告. 不過retails多數睬你都on9.

foodpanda已向訂單被取消的消費者說明致歉，並提供全額退款與補償券，補償券為消費滿200元可立折200元的抵用券，優惠碼有效期限至2020年12月31且限訂購foodpanda生鮮雜貨使用，每人限用1次。

成班乞丐

上次 豐澤單野連登仔屌爆誠仔
你快d走

但國泰頭等就應數

*認數

佢話有出部分無貨

出10單 剩低990單冇貨